晶片荒持續 全球第4大車企將關閉一半北美工廠

由法國寶獅雪鐵龍集團（PSA）和義大利菲亞特（Fiat Chrysler）合併、全球第4大汽車集團斯泰蘭蒂斯（Stellantis）週五表示，由於車用晶片短缺，將暫時關閉其在一半的北美組裝工廠。

《彭博》報導，斯泰蘭蒂斯一位發言人在電郵表示，其伊利諾伊州的SUV工廠、密西根州卡車工廠、加拿大安大略省小型貨車廠以及轎車工廠、墨西哥SUV工廠等5家工廠，將在下週開始至4月中旬關閉。

這些工廠停工意味著道奇（Dodge）肌肉車、兩款吉普（Jeep）越野車、克萊斯勒小貨車Pacifica、低階Ram 1500皮卡將受影響。斯泰蘭蒂斯目前一直確保最賺錢的車款不受晶片短缺影響，包括俄亥俄州生產的吉普Wranglers、密西根州另家工廠生產的高階Ram 1500。

汽車製造商去年為了應對武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情，下調預測、削減大量訂單，損失數十億美元銷售額，但這期間家用電子需求暴漲，半導體產能緊繃下，難以取得車用晶片來應對訂單反彈。

底特律諮詢公司Conway Mackenzie汽車業務負責人Steve Wybo表示，晶片短缺很可能會持續到Q2，生產線從製造家用電子重新調整到車用晶片，大約需要24週的時間，也就是約7到8個月，而現在只過了3個月，「簡單算一下便知道Q2也會陷入困境」。

咁啲晶片廠有排賺

台積電又然

咁多人搶貨，我開貴啲你都要買。
一係你自己生產到，一係你下年唔好做車

咁人地簽哂合約 好難加價

係車廠cut單先

續約個陣咪黎料囉定係你簽左50年定100年約？

台積電 5 nm 12吋晶圓.
來料價US $700
加工之後出廠價 US$17000

我係台積電都揀3c 晶片, 都唔做車用晶片.

車股 特別電動車股 短期無運行

最近手上隻ford 都非常弱勢

佢地可能按2008金融海嘯經驗就以為需求會跌，點知今次trump派錢比平民開飯，無底線救經濟，咁佢地成日引以為傲的Just in time inventory management就搞成咁